韓國瑜談青年發展：立足台灣、胸懷大陸、放眼世界、征服宇宙

台灣前總統馬英九的基金會昨（4月30日）舉行圓桌論壇，邀請鴻海董事長郭台銘、前新北市長朱立倫、高雄市長韓國瑜等人同台，討論台灣經濟競爭力遠景。韓國瑜發言時提及年輕人發展，認為年輕人未來將面對激烈競爭。

韓國瑜稱，台灣將來年輕人面對的「不僅是縣市的競爭，更是國際的競爭」，又引用他創設的雲林縣維多利亞雙語學校校訓，認為台灣年輕人未來應「立足台灣、胸懷大陸、放眼世界、征服宇宙」，更言「台灣下一代要是沒有雙母語、中英文，人生競賽第一回合就會被KO」。

郭台銘發言時強調，2020年是台灣的「Good Timing」，希望為台灣年輕人找到舞台，又建議設立青年創業基金。他另抱怨自己遭各方攻擊，「現在只要有人說，郭台銘是一個可以治理國家的人，那就會被網軍攻擊說他拿我1000萬」。

朱立倫發言時則表示，郭台銘和韓國瑜雖然均有擔任總統所需的執行力，但要成為總統，除執行力外，也需要有協調力，強調「政治最大的特點，就是要整合不同的意見」，使大家能夠向同一個共同目標來進行。